\section{Consideration}
\label{sec:consideration}
\ref{sec:classification}章の結果について考察する.
表\ref{forward}と表\ref{viterbi}より,概ね正解ラベルに対する対数尤度が最も高くなっていることが分かる.表において太字にしたものを出力ラベルとして採用しているため,forwardの場合とViterbiの場合では同じラベル出力,同じエラー率となる.\par
表\ref{error}より,エラー率は$12\%$であった.これは表\ref{forward}と表\ref{viterbi}において赤字で示している部分に起因している.赤字になっている要素は正解ラベルに対する対数尤度よりも高い値となってしまっており,これを基にラベル識別をすることで識別エラーを生じている.実際に,25データ中3データの識別が誤りであるため$3 \div 25 \times 100 = 12$となっている.\par
最後に,forwardとViterbiによる結果の違いについてだが,これは前述のとおり出力に対しては違いがない.しかし,表\ref{forward}と表\ref{viterbi}の対数尤度を見てみると,若干数値が異なっていることが確認できる.このように計算方法の違いにより尤度が変わってくることが確認できた.
